---
title: logboek
date: 2017-09-04
---


#  Ma 4 sep
----------


 -  Gemeenschappelijk
We dachten eerst aan wat alle studenten gemeen hadden: lol maken (uitgaansleven), vrienden maken, muziek enz. Zo kwamen we uit op de witte de whitstraat uit. Ik vond het goed gevonden alleen moest er ook gedacht worden aan de minderjarige op het HBO zoals ik zelf die mogen geen alcohol bestellen bijvoorbeeld. 
 - Brainstormen
We begonnen eerst te brainstormen over de kleine groep studenten met andere behoeftes. Dit zorgt voor meer uitdaging. Zo kwamen we eerst bij de Havisten onder de 18. Na een gesprek met de docent bleken er ook andere uitblinkers te zijn waar nog niet aan hebben gedacht. onder andere: gehandicapte studenten. Dit liet me in een andere invalshoek hoek denken.
 - Kleine groep
We kozen een kleine groep wat te maken had met kunst binnen Rotterdam: de studenten met een museumpas. de online versie: een app met korte spelen over de cultuur van Rotterdam. Hoe meer punten hoe meer pop-ups je binnen krijgt om te kunnen bezoeken. Daarnaast is er ook een chatroom waarin je met mede studenten kunt chatten om samen naar de pop-up evenementen te gaan. Zo hebben we al 2 bestand delen waar een game uit bestaat toegevoegd: doel van een game en keuzes voor de aanbieder verschaft. Er zit zo ook meaningfull play in. er is actie en reactie. Deze pop-ups met evenementen kunnen zo gedaan worden in groepen en wordt je met elkaar verbonden. Zo is het geen kamp waar je verplicht in groepen zit maar worden er keuzes aangeboden
 - Onderzoek
onderzoeks ideeën werden besloten en een taak verdeling gemaakt voor het voor onderzoek. Ik kreeg 3 taken: verbinding van kunst en mens, game design aantekeningen verwerken en de uitleg van de doelgroep.


